川普下令戴口罩 白宮官員臉上全是Made in Taiwan

〔即時新聞／綜合報導〕由於先前有白宮官員確診武漢肺炎（新型冠狀病毒疾病，COVID-19），美國總統川普12日表示，他已下令白宮職員必須戴上口罩。從外媒拍攝到的畫面中，白宮發言人麥肯內妮（Kayleigh McEnany）、白宮國家安全顧問歐布萊恩（Robert C. O'Brien）與白宮資深顧問庫許納（Jared Kushner）等人戴上的口罩，都清楚印著「Made in Taiwan」字樣！

白宮資深顧問庫許納戴的口罩上清楚可見「Made In Taiwan」字樣。（路透）
台灣針對武漢肺炎防疫成績斐然，口罩國家隊更建奇功！總統蔡英文上月宣布，將捐口罩支援疫情嚴峻的歐美國家及我國友邦，獲得各界讚譽；其中，首批200萬片捐給美國，美國白宮國安會也特地在推特發文感謝台灣。

根據《英文中國郵報》（The China Post）報導，白宮發言人麥肯內妮11日在白宮玫瑰花園舉行的新聞發布會上，戴上印有「Made in Taiwan」字樣的口罩，而美國總統川普的女婿、白宮資深顧問庫許納同日也被拍到戴著印有「Made in Taiwan」的口罩；無獨有偶，白宮國家安全顧問歐布萊恩8日在白宮舉行川普與共和黨議員的聚會上，也配戴「Made in Taiwan」的口罩。

白宮發言人麥肯內妮（見圖）11日在白宮玫瑰花園舉行的新聞發布會上，戴著印有「Made in Taiwan」字樣的口罩。（彭博）
據報導，中央流行疫情指揮中心發言人莊人祥表示，目前台灣每週都捐出口罩，而台灣口罩的品質有保障，「這些白宮官員喜歡用，也是我們的驕傲！」他也強調，「我們對於全球有需要口罩的國家，行有餘力可以幫助他們，這樣做是最好的。」

報導引述《商業內幕》指出，台灣出口的口罩之中，約有3600片提供給白宮重要官員。

我外交部發言人歐江安先前表示，外交部與美國在台協會台北辦事處於3月18日發布「台美防疫夥伴關係聯合聲明」，在防疫物資合作中，我國承諾提供美國每週10萬片醫療口罩，美方則為我國保留30萬件防護衣的原料以共同抗疫。「首批三月份50萬枚口罩已運交美國，並由美行政部門統籌運用，對於美方內部如何分配，外交部沒有評論」。

美國白宮國家安全顧問歐布萊恩（圖右）8日在白宮舉行的會議上也配戴「Made in Taiwan」的口罩。（路透）
有白宮官員指出，由於白宮出現2名確診者，川普當地時間週一已下令，除非坐在自己的辦公桌上，否則進出白宮西廂辦公室的所有人員，在公共場合或複合型場域都須戴上口罩，川普12日也在記者會上證實此事。

taiwan number 1

Taiwan number 1

Taiwan is China. CCP is 支那

幾時made in HK

好波！台灣免費送合資格口罩，支那就收錢賣垃圾唔合格口罩，高下立見

台灣

支那應該驚到賴屎

好波

玻璃又碎了

果然Taiwan can help

Chi-na can fuck

哇, Made in Taiwan咁賣廣告法. 真強大.

侵侵下付戴罩 但公開未見過佢戴

屌好撚型台灣

trump幾時戴

個 made in taiwan 若隱若現唔太 hard sell

你睇得穿佢 佢就唔叫侵

白宮專用品牌

tw潛力大增

支那玻璃心碎到變玻璃粉未

藍屍小粉紅 香港保皇黨 又要好嬲好嬲

Taiwan No.1

佢下令個個戴，令自己唔戴都安全

小心好多流嘢，已有好多大6廠因滯銷歐美夥拍香港改生產地，由中國制造改(make in H .K )在港轉口出貨

依張牌打得好

支那敢怒不敢言

taiwan no.1
china no.19

Made in Hong Kong 幾時出口？

TAIWAN CAN HELP!

Taiwan no.1

台灣或成最大贏家

Taiwan can help

口罩外交

台灣制造個朵越黎越正

好似日本制造咁個個狗衝

信心保證

根本等緊台罩

美國而家擺明要捧台灣上位

由大陸製來港做尾部門，搞埋規格，文件…變左(make in H.K)由香港重新出發，又有人發大財

老實講，有咩好驚？

最多唔gur

Taiwan Can Help

TW NO.1

TAIWAN NO.1

台灣好波

賣美國人情
仲好過要錢

又一地玻璃碎

香港再出發

想港共出醜出到國際？

最緊要Made in TaiWan 大大字Show 出來， 俾全世界個個人見到。

MITMIT

所謂一中政策遲早比人架空囉

印下面已經好比面，下一批印上面就仲正

I love Taiwan

台灣先係正貨，終國貨垃圾

支媒係咪又要打格

口交部又要出黎吠

好快大陸就會出Ｄ老翻MIT口罩

我都想戴 買唔到

日本已經有賣

侵

再出一款有埋好似法國咁有國旗會點

叫佢地戴阿婆底褲口罩？

台灣係型既

侵侵好野

強國可以話自己有份送口罩比全世界😎

Made in Taiwan

有聽過美軍同啲美國高級政要 係會食定藥打晒防疫針

台灣製造一個唔係有埋島個公仔喺隔離咩
呢個係咪中國製造扮台灣

其實呢個想法好on9因為環境有佢都會仆街

你叫支國 情何以堪？

出咗啦，北上

Main In Taiwan, MIT(麻省理工）都係品牌

侵：

咪當我老襯，家下仲帶支狗野隨時冇病都變有病啦！！！

台灣將會取代中國

唔係話吹捧，戴過咁多隻外科口罩，最舒服嗰隻又真係台灣製造

盟國了

撚狗咁撚

唔好咁老定 侵下屆連唔連任到都成問題

Taiwan number one

第一幅圖係唔係掉轉戴

勁過某國

睇嚟你搞錯外科口罩用途
係保護其他人防止你係隱形患者播毒

美帝都主動戴罩，覺醒狀態，支那香港仆街啦

白宮容許記者去花園舉行新聞發佈會，什麼記者都有，這個動作有點危險。

520就職，點都帶個口罩賀一賀

呔灣藍波温

哈哈哈哈哈哈哈屌

真正大外宣

我真係感覺到冷戰既味道喇

你又知下個唔夠侵癲？

口交部出嚟講兩句？

台灣第一!

終於... 肯戴

台灣南波萬

因為佢之前公開講過自己唔會戴口罩

Push

政治原因

人地個口罩靚

香港個鉛毒口罩狗都唔戴

支那製造信唔過係常識嚟
分分鐘有病毒送

p

台灣依d咪大國風範
MIT幾個字適時出現
好過支那又唱歌又拍片又賣廣告大外宣

瘟疫期之外, 醫生平時戴口罩係防止醫生播毒？
好撚明顯都有保護個醫生

口罩呢d 雙向保護, 唔係單向

Woo

戇鳩仲係到執著啲傻閪野

光復左香港先

唔係吹奏，但低調咁贏，真係尾燈都見唔到

如果係支那一定係大大隻紅字

你咁講講哂啦

對方戴個效果係大過自己戴

taiwan

Mde in Taiwan

屌打中國

Taiwan is Taiwan, China is Fucking China

識玩 美國白宮班人智商拍得住我

屌 好型 開大技

taiwan no1

有medicom唔用，用台灣口罩

Medicom made in china
China is asshoe

支那罩

白宮指定口罩

川咩普
匪語

希望3個月後會出現埋made in HK

Hi 我係中華民國人啊

taiwan is not part of china, taiwan is china

美國政府: taiwan
美國國民: 抖音

放生支共70年
終於肯正視

旨意班後生真係等滅國

Taiwawn number 1

歷史上最勁廣告

香港有冇台灣貨賣？

香港幾時回歸台灣、好似2037

支共冇曬面

小英總統

口交部仲唔出聲屌

Taiwan No. 1~~~!!!

好明顯美國傾斜去晒台灣果邊

Taiwan~

中華人民共和國=中共
中華民國=中國

我都用緊台灣口罩

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

瘋狂RT比全界知道阿

美國會輸，大家不要期望太高免失士氣。

獨立靠自己。

光復香港，時代革命。

咪屈人係china啦賤種
你地中國人就係世上最低等人種

邊到china？你想講西台灣？

支那小丑要出來領功了

finally

玻璃心出動,瘋狂攻擊台灣
台灣是中國一部份,made in taiwan=made in china

侵死都唔戴

Taiwan no 1

邦聯制好啦
唔好學支共啲大一統

Taiwan number 1!!

S

Taiwan no.1
台灣製造2020

屈機到

台灣已成功化為光環
香港都要努力

yellow hk can help too

In Taiwan i trust

如果佢將啲字好似hktvmall咁印係上面當眼位更好
係下巴位唔夠明顯

如果台灣仲係咁樣固執
我諗台灣人可以變中國人了

A

屌你老母5月27過國歌法！！

TAIWAI NUMBER ONE!!!!

唔好買錯冒台灣既支那貨

Taiwan helps

希望美國佬幫台灣獨立

MIT

MIT

MIT

小英

推

up

Taiwan no1

利用下姐
真係捧就應該建立正常外交關係

Taiwan can help
Taiwan is helping

遲早嘅事

啲字體好靚

聽唔聽到？玻璃跌落地碎晒嘅聲音

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

幫手推上reddit, Twitter, FB

幫幫手置頂唔該

我都想要

中國口罩會爆炸

睇落質地幾好，外形顏色又大方簡潔，好過香港CSI。

川普是台灣叫法，支那叫特朗普。
2016美國總統大選時，我見有加州選票上的中文譯名也是川普。

羨慕
我都想要made in taiwan 口罩
垃圾made in china戴咗會中毒

TAIWAN

大支牙膏可摸耳收下聲

香港叫侵

Taiwan No.1
Taiwan can help

支那會批"Taiwan"呢隻字咩

Taiwan is not China

Taiwan is Formosa. China is China.

Know play

早就應該咁做

表態

因為支國製真係唔掂

如果made in china 夠唔夠膽印出黎

抗疫外交

台灣一次口罩外交就好過中國掟幾千萬咁賣廣告

俗不可耐

宜家台灣唔再claim 中唔中國問題，直接以“台灣” 示人

台灣就台灣 中國就中國
人哋去中國化搞咗咁多年叫做搞起咗
唔好再屈台灣係中國

雖然細佬不常帶奶罩, 不過都支持0既

靚

寫trump駛死咩